\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
    \usepackage{xltxtra,xunicode}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text,Scale=MatchLowercase}
  \newcommand{\euro}{€}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{\usepackage{microtype}}{}
\usepackage{longtable,booktabs}
\ifxetex
  \usepackage[setpagesize=false, % page size defined by xetex
              unicode=false, % unicode breaks when used with xetex
              xetex]{hyperref}
\else
  \usepackage[unicode=true]{hyperref}
\fi
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={},
            pdftitle={},
            colorlinks=true,
            citecolor=blue,
            urlcolor=blue,
            linkcolor=magenta,
            pdfborder={0 0 0}}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\setcounter{secnumdepth}{0}


\begin{document}

\section{test}\label{test}

Ein Graph \emph{g} mit Knoten $\{\,a,b,c,d,e\,\} $ und Kanten
$\{\,(e,c),(d,e),(c,d),(b,a),(a,c),(a,b)\,\} $.

\begin{longtable}[c]{@{}ll@{}}
\toprule\addlinespace
Semantik & Extensionen
\\\addlinespace
\midrule\endhead
GR & $\{\,\{\,\,\}\,\} $
\\\addlinespace
CO & $\{\,\{\,\,\},\{\,b\,\},\{\,a,d\,\}\,\} $
\\\addlinespace
ST & $\{\,\{\,a,d\,\}\,\} $
\\\addlinespace
PR & $\{\,\{\,b\,\},\{\,a,d\,\}\,\} $
\\\addlinespace
\bottomrule
\end{longtable}

\section{Eingabe AF}\label{eingabe-af}

Gegeben sei ein AF

\[ F = (A,R) \]

mit

\[ A = \{a_1,a_2,\dots,a_n\} \]

einer Menge von $n$ Argumenten und

\[ R \subseteq A \times A \]

einer Angriffsrelation.

\subsection{Beispiel}\label{beispiel}

\subsubsection{alt}\label{alt}

Gegeben ist das AF

\[ F = (A,R) \]

mit

\[ A = \{a_1,a_2,a_3\} \]

und

\[ R = \{(a_1,a_2), (a_3,a_2), (a_1,a_1)\} .\]

\subsubsection{neu}\label{neu}

Gegeben ist das AF

\[ F = (A,R) \]

mit

\[ A = \{\,a,b,c,d,e\,\} \]

und

\[ R = \{\,(e,c),(d,e),(c,d),(b,a),(a,c),(a,b)\,\} .\]

\section{Problem}\label{problem}

Es soll ein CSP fuer \emph{EE-CO} erstellt werden. Dabei soll jede
Loesung des CSP einer Extension in $Cmpl(F)$ entsprechen.

\section{CSP}\label{csp}

Unser CSP soll $2n$ Variablen haben, also doppet so viele Variablen, wie
das AF Argumente hat.

Das CSP $\mathscr{P}$ ist ein Tripel

\[ \mathscr{P} = (X,D,C) \]

mit $X = \{x_1,x_2,\dots,x_{2n}\} $ einer Menge von Variablen,
$D = (D_{x_1},D_{x_2},\dots,D_{x_{2n}}) $ einem $2n$-Tupel endlicher
Domaenen und $C$ einer Menge von Constraints.

Die Variablen sind alle boolsche Variablen, also gilt fuer die
jeweiligen Domaenen
\[ D_{x_i} = \{true, false\} \quad\text{fuer alle}\quad 1\leq i \leq 2n .\]

\section{Variablen des CSP}\label{variablen-des-csp}

Die Variablen

\[ X  = \{x_1,x_2,\dots,x_n,x'_1,x'_2,\dots,x'_n\} = X_{\phi} \cup X_{\phi'} \]

des CSP setzen sich aus zwei Mengen \[X_{\phi} = \{x_1,x_2,\dots,x_n\}
\] und \[X_{\phi'} = \{x'_1,x'_2,\dots,x'_n\} \] zusammen.

Wir definieren zwei Bijektionen $\phi \colon A \to X_{\phi}$ und
$\phi' \colon A \to X_{\phi'}$ mit

\[ \phi(a_i) = x_i \quad \text{fuer} \quad 1 \leq i \leq  n \]

und

\[ \phi'(a_i) = x'_i \quad \text{fuer} \quad 1 \leq i \leq  n,\]

die jeweils jedem Argument in $A$ eineindeutig eine Variable in
$X_{\phi}$ bzw. $X_{\phi'}$ zuordnen. Die Variablenmengen $X_{\phi}$
bzw. $X_{\phi'}$ sind dann durch das Bild der jewiligen Abbildung
gegeben:

\[ X_{\phi}  = \phi(A) = \{ \phi(a) \,|\, a \in A \} \]
\[ X_{\phi'}  = \phi'(A) = \{ \phi'(a) \,|\, a \in A \} \]

\subsection{Beispiel}\label{beispiel-1}

In unserem Beispiel gilt

\[ X_{\phi} = \{x_1,x_2,x_3\} \] und \[ X_{\phi'} = \{x_1',x_2',x_3'\}\]
und daher \[ X = \{x_1,x_2,x_3,x_1',x_2',x_3'\}.\]

\end{document}
